# GitBook-MdN / GitBook-MdN-Demo

fetch: リモートリポジトリの最新の状態を取得する作業。
例）複数人で作業をやっている時に、他の人がリモートを更新している場合があるので、
リモートリポジトリに関する情報を更新する。 (ローカルリポジトリに更新ぶんを反映するわけではない。)

merge:ローカルの状態をfetchで取得した最新のリモートの状態に合わせるためにやる

コミットを戻す
git reset --hard(/miexed/soft)


【共同作業】
#作業を開始する前に必ずプルする
Gitを利用して複数メンバーで共同作業を行う場合、中央リポジトリが常に正常である状態を保つこと、またそれを意識しておくこと。
そのため、ファイルの編集作業を行う際は、作業開始時点で必ずプルするように慣習づけることが大切。


      push
local  → remote
	　 ←
	  pull

また、Aさん、Bさんともに、相手がいつプッシュして中央リポジトリがアップデートされるかわかりません。中央リポジトリの状態は作業中でも変わっている可能性が
ある。したがって、自分の作業が完了して中央リポジトリにプッシュする際も、プッシュの前に必ずプルすること！！


#pullした時に発生する警告
pullはfetchとmergeの一連の作業のこと。そしてmergeはremote側では行えず、local側でしかできない。
mergeはlocal側で処理する必要があるため、作業履歴に差分がある状態でpushしようとすると「まずはmergeしてください」
と警告される。

index登録　→　commit → pull → push



【コンフリクト解決】
Gitは自動的に判断できないため、人が解決する。

#Gitにコンフリクトが解決したことを知らせる
→git addでステージ追加(元に戻したい場合は、sourcetreeで「競合を解決」→「未解決とマーク」を選ぶだけで簡単に元に戻せる)

【コンフリクトしない状態を保つ】
Farst Forwardな状態を維持する(pullしてから作業に取り掛かる)


【ブランチでフォルダを管理】
git branch 【作成するブランチ】
git brand -D 削除するブランチ
bit checkout 切り替え先ブランチ
git checkout -b 作成するブランチ　親ブランチ
git merge ブランチ